香港電台節目顧問團致函邱騰華要求為香港電台增撥資源

一群香港電台節目顧問團成員，致函商務及經濟發展局局長邱騰華，要求為香港電台增撥資源，並加快重新規劃幾年前被終止的新廣播大樓計劃，以應付港台位於廣播道的3座大樓，不敷應用和設施殘舊的問題。公開信中指，港台新聞部因報道反修例運動花費大增，超出年度預算約500萬元，需要扣減人手；然而警隊過去半年逾時工作津貼開支共約9.5億元，認為同樣是為市民服務，待遇差天共地。信中表示，香港電台作為公營廣播機構，提供重要的新聞和直播節目，幫助市民了解現場情況，工作受社會人士信任和認同。公開信說，政府有責任因應港台發展需要增撥資源，以助港台按《香港電台約章》責任，為香港市民提供多元化和高質素的公營廣播服務。顧問團成員約有130人，目前有份聯署成員約26人，包括方保僑、王惠芬、石書銘、鍾庭耀、羅永聰、蘇鑰機等。

2019-12-27 13:58:25

邱騰華：看不到有需要為香港電台增撥資源。

屌！ 港台執咗佢啦！都做來冇燃用！
政府應增撥資源畀我哋因亂世失業人士！